\section{Compacidade em $\reals^n$}

  Assim como no caso dos reais,
  se $\reals^n$ é dotado da topologia produto
  (sua topologia usual),
  $K \subset \reals^n$ é compacto se, e somente se,
  é fechado e limitado.
  Se usarmos a compacidade de
  $[-M,M]^n$ no lugar da compacidade de $[-M,M]$,
  a demonstração é exatamente a mesma.

  \begin{theo}
    \label{theo:compacto_sse_fechado_e_limitado:rn}
    Quando $\reals^n$ é munido de sua topologia usual,
    um subconjunto $K \subset \reals^n$ é compacto se,
    e somente se, for fechado e limitado.
  \end{theo}

  \begin{proof}
    Faça exatamente como na
    Proposição \ref{prop:compacto_sse_fechado_e_limitado:reais},
    usando a compacidade de
    $[-M,M]^n$ no lugar da compacidade de $[-M,M]$.
    A compacidade de $[-M,M]^n$ é consequência da
    Proposição \ref{prop:produto_finito_de_compactos_eh_compacto}.
  \end{proof}

  Outras propriedades que vamos investigar referentes a compacidade
  em $\reals^n$, são na verdade propriedades gerais dos espaços
  métricos.
  Sendo assim, vamos encerrar esta seção e dar prossegimento ao
  estudo da compacidade em espaços métricos.


  {\input{2/06/04/exercicios}}
